window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"あなたのお父さんもきっと彼を助けた _______ 。",
        a:"による",
        b:"にすぎない",
        c:"に違いない",
        d:"には限らない",
        correct:"c",
    }, 
    {  //Q2
        question:"表紙 _______ 、この演目はシェイクスピアの「真夏の夜の夢」で、上演されたのは三十四年ほど前だ。",
        a:"にしては",
        b:"によると",
        c:"にかけて",
        d:"に関する",
        correct:"b",
    },
    {  //Q3
        question:"きみは十八歳になる。これは大事なことだ。法律的に成人になる _______ から。",
        a:"という",
        b:"ものだ",
        c:"ことだ",
        d:"わけだ",
        correct:"d",
    },
    {  //Q4
        question:"多くの賞金を得るために、彼は自分の妻 _______ 多くの同志を売りました。",
        a:"にむけて",
        b:"をはじめ",
        c:"につれて",
        d:"とともに",
        correct:"b",
    },
    {  //Q5
        question:"これに _______ 会社のイメージは著しく傷ついた。",
        a:"によって",
        b:"になって",
        c:"にとって",
        d:"について",
        correct:"a",
    },
    {  //Q6
        question:"鈴木はその場で目をつぶり、気を _______ のか、ゆっくりと大きく息をついた。",
        a:"静めようとした",
        b:"静めようとしている",
        c:"静めるようにしている",
        d:"静めるようにした",
        correct:"b",
    },
    {  //Q7
        question:"サユリ _______ 名前の学生は北島サユリひとりしかいなかった。",
        a:"という",
        b:"といって",
        c:"というと",
        d:"というのは",
        correct:"a",
    },
    {  //Q8
        question:"彼女は自分の子供はこっそり家を抜け出すということは知らなかった _______ 。",
        a:"つもりだ",
        b:"ように",
        c:"らしい",
        d:"ものだ",
        correct:"c",
    },
    {  //Q9
        question:"みんな、ビジネスマン _______ 話をしていた。私が聞いたこともない頭文字が並んだ略語とか、そんなものが聞こえたよ。",
        a:"ような",
        b:"っぱなし",
        c:"らしい",
        d:"っぽい",
        correct:"d",
    },
    {  //Q10
        question:"ハードウエアと同じようにソフトウエアも、専門家だけでなく一般 _______ にも販売すべきだと僕は考えた。",
        a:"向き",
        b:"向け",
        c:"に向き",
        d:"に向け",
        correct:"b",
    }
];
